const QUIZ_ENGLISH = {
  title: "三人称のs",
  subject: "purple",
  data: [
        {
        id: "01",
        question: "「私はドアを開けます。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　I [ ] the door.",
        answers: ["open", "opens", "opening", "opened"],
        correct: "open",
        hint: "",
        explanation: "「open」は動詞の原形だね。動詞は主語によって形が変わるよ。今から学んでいこう！",
      },
      {
        id: "02",
        question: "「彼はドアを開けます。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　He [ ] the door.",
        answers: ["open", "opens", "opening", "opened"],
        correct: "opens",
        hint: "",
        explanation: "三人称(IやYou以外）単数の主語の時は<strong>動詞に「s」をつけるよ！</strong>",
        image: ""
      },
      {
        id: "03",
        question: "次のうち、三人称単数の主語はどれ？",
        answers: ["I", "You", "She", "We"],
        correct: "She",
        hint: "三人称とはIやYou以外の人、単数とは複数形じゃないことだよ。",
        explanation: "Iは一人称、Youは二人称、Weは複数形だね。Sheは三人称単数の主語だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "次のうち、三人称単数の主語でないのはどれ？",
        answers: ["Chiyo", "They", "My brother", "She"],
        correct: "They",
        hint: "",
        explanation: "Theyは複数形の主語だね。Chiyoなどの名前やIt、Sheは三人称単数の主語だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        question: "「タケルは晩御飯を作ります。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　Takeru [ ] dinner.",
        answers: ["cooks", "cook", "cooking", "cooked"],
        correct: "cooks",
        hint: "",
        explanation: "タケルは三人称単数の主語だから、動詞の後ろにsがつくよ！",
      },
      {
        id: "06",
        question: "「彼はお寿司が好きです。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　He [ ] sushi.",
        answers: ["like", "likes", "liking", "liked"],
        correct: "likes",
        hint: "",
        explanation: "三人称単数の主語の時は動詞に「s」をつけるよ！",
      },
      {
        id: "07",
        question: "「彼女は毎日学校に行きます。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　She [ ] to school every day.",
        answers: ["go", "goes", "gos", "goss"],
        correct: "goes",
        hint: "",
        explanation: "語尾が-s，-ch，-sh，-x，-oで終わる動詞は、三人称単数の主語の時に「es」をつけるよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        level: "hard",
        question: "「チヨは毎日勉強します。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　Chiyo [ ] every day.",
        answers: ["study", "studies", "studys", "studyes"],
        correct: "studies",
        hint: "",
        explanation: "子音字（aiueo以外）+yで終わる動詞は、「yをi」に変えて「es」をつけるよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        question: "私の兄は日本語を教えます。を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　My brother [ ] Japanese.",
        answers: ["teachss", "teaches", "teacies", "teachs"],
        correct: "teaches",
        hint: "",
        explanation: "語尾が-s，-ch，-sh，-x，-oで終わる動詞は、三人称単数の主語の時に「es」をつけるよ！",
      },
      {
        id: "10",
        question: "「彼女は一生懸命勉強します。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　She [ ] hard.",
        answers: ["studies", "studys", "studyes", "studis"],
        correct: "studies",
        hint: "",
        explanation: "子音字（aiueo以外）+yで終わる動詞は、「yをi」に変えて「es」をつけるよ！",
      },


    ]
    
}

export default {
  english12: QUIZ_ENGLISH,
};
